# 기초 수식

> 함께 학습하고 고민하고 설명하며 작은 부분 하나라도 '내 것'으로 만들어보세요. 😁



## 2 번

![기초수식_2](4_기초수식.assets/기초수식_2.PNG)

- `T(0) = 1`로 설정하고 진행

  

T(n) = T(n-1) + n

​		= T(n-2) + (n-1) + n

​		= T(n-3) + (n-2) + (n-1) + n

​		= ......

​		=T(0) + kn - C

- T(n)이 T(0)까지 바뀔 때 까지 1씩 빼준 횟수를 k라고 하면 위와 같은 식이 성립
- T(0) + kn - C은 T(n-k) + kn - C와 같이 표현할 수 있으므로 k가 n일 때의 식이다.
- T(0) + kn - C는 1 + `n**2` -C이므로 상수인 1과 -C를 제외 했을 때 O()표기법은 차수만 남긴 O(`n**2`)로 표현됨





## 4번

![기초수식_4](4_기초수식.assets/기초수식_4.PNG)

- `T(1) = 1`로 설정하고 진행

  

T(n) = T(n/2) + 1

​		= T(n/4) + 1 + 1

​		= T(n/`2**k`) + k

- n = `2**k`일 때 T(n)이 T(1)으로 k = log n
- O()표기볍으로 표현했을 때 O(log n)으로 표현됨






## 6번

![기초수식_6](4_기초수식.assets/기초수식_6.PNG)

- T(1) = 1로 설정하고 진행

T(n) = 2T(n/2) + n

​		= 2^2 * T(n/4) + n + n

​		= 2^3 * T(n/8) + n + n + n

​		= 2^k * T(n/`2**k`) + kn

- n = `2**k`일 때 T(n)이 T(1)으로 k = log n
- 2^k * T(n/`2**k`) + kn 에 k = log n 대입하면 n + nlogn
- O()표기법으로 표현했을 때 O(nlogn)으로 표현됨






## 8번

![기초수식_8](4_기초수식.assets/기초수식_8.PNG)

- T(0) = 1로 설정하고 진행

T(n) = T(n-1) + 1/n

​		= T(n-2) + 1/(n-1) + 1/n

​		= T(n-3) + 1/(n-2) + 1/(n-1) + 1/n

​		= T(0) +  ![q4-8](4_기초수식.assets/q4-8.PNG)

​		= 1 + log n -log 1

- 상수인 1과 -log 1을 제외한 log n만 남겨 O(n)로 표기했을 때 O(log n)으로 표현됨






## 참고 자료

https://www.radford.edu/~nokie/classes/360/recurrence.eqns.revised.html
